\chapter{Конструкторский раздел}
\section{Диаграмма проектируемой базы даннызх}
На рисунке = изображена диаграмма проектируемой базы данных.
\section{Описание сущностей}
База данных спроектирована из следующих сущностей:
\begin{enumerate}
	\item таблица \textit{User}, в которой хранятся данные об пользователях;
	\item таблица \textit{Reserve}, в которой хранятся данные об бронях;
	\item таблица \textit{Studio}, в которой хранятся данные об студиях;
	\item таблица \textit{Room}, в которой хранятся данные об комнатах студий;
	\item таблица \textit{Equipment}, в которой хранятся данные об оборудовании;
	\item таблица \textit{Producer}, в которой хранятся данные об звукорежиссерах студий;
	\item таблица \textit{Instrumentlist}, в которой хранятся данные об инструменталистах студий;
\end{enumerate}
\subsection{Таблица User}
Таблица \textit{User} содержит информацию об идентификаторе пользователя, логине, пароле, роле, имени, фамилии и отчестве.
Имеет следующие поля:
\begin{itemize}
	\item \textit{id} --- целое число, первичный ключ, идентификатор пользователя;
	\item \textit{login} --- строка, логин пользователя;
	\item \textit{password} --- строка, пароль пользователя;
	\item \textit{role} --- целое число, роль пользователя;
	\item \textit{first\_name} --- строка, имя пользователя;
	\item \textit{second\_name} --- строка, фамилия пользователя;
	\item \textit{third\_name} --- строка, отчество пользователя.
\end{itemize}
\subsection{Таблица Reserve}
Таблица \textit{Reserve} содержит информацию об идентификаторе брони, идентификаторе пользователя, идентификаторе комнаты, идентификаторе продюссера, идентификаторе инструменталиста, время начала брони, время конца.
Имеет следующие поля:
\begin{itemize}
	\item \textit{id} --- целое число, первичный ключ, идентификатор брони;
	\item \textit{user\_id} --- целое число, внешний ключ, идентификатор пользователя;
	\item \textit{room\_id} --- целое число, внешний ключ, идентификатор комнаты;
	\item \textit{producer\_id} --- целое число, внешний ключ, идентификатор продюссера;
	\item \textit{instrumentalist\_id} --- целое число, внешний ключ, идентификатор инструменталиста;
	\item \textit{start\_time} --- тип хранения даты и времени, время начала брони;
	\item \textit{end\_time} --- тип хранения даты и времени, время конца брони.
\end{itemize}
\subsection{Таблица Studio}
Таблица \textit{Studio} содержит информацию об идентификаторе студии и названии студии.
Имеет следующие поля:
\begin{itemize}
	\item \textit{id} --- целое число, первичный ключ, идентификатор студии;
	\item \textit{name} --- строка, название студии.
\end{itemize}
\subsection{Таблица Room}
Таблица \textit{Room} содержит информацию об идентификаторе комнаты, названии комнат, идентификаторе студии (к которой принадлежит оборудование), времени начала работы комнаты и времени конца работы комнаты.
Имеет следующие поля:
\begin{itemize}
	\item \textit{id} --- целое число, первичный ключ, идентификатор комнаты;
	\item \textit{name} --- строка, название комнаты;
	\item \textit{studio\_id} --- целое число, внешний ключ, идентификатор студии;
	\item \textit{start\_time} --- тип хранения даты и времени, время начала брони;
	\item \textit{end\_time} --- тип хранения даты и времени, время конца брони.
\end{itemize}
\subsection{Таблица Equipment}
Таблица \textit{Equipment} содержит информацию об идентификаторе оборудования, названии оборудования, типе оборудования, идентификаторе студии (к которой принадлежит оборудование).
Имеет следующие поля:
\begin{itemize}
	\item \textit{id} --- целое число, первичный ключ, идентификатор оборудования;
	\item \textit{name} --- строка, название оборудования;
	\item \textit{type} --- целое число, тип оборудования;
	\item \textit{studio\_id} --- целое число, внешний ключ, идентификатор студии.
\end{itemize}
\subsection{Таблица Producer}
Таблица \textit{Producer} содержит информацию об идентификаторе продюссера, имени продюссера, идентификаторе студии (в которой числится продюссер), времени начала работы продюссера и времени конца работы продюссера.
Имеет следующие поля:
\begin{itemize}
	\item \textit{id} --- целое число, первичный ключ, идентификатор продюссера;
	\item \textit{name} --- строка, имя продюссера;
	\item \textit{studio\_id} --- целое число, внешний ключ, идентификатор студии;
	\item \textit{start\_time} --- тип хранения даты и времени, время начала работы продюссера;
	\item \textit{end\_time} --- тип хранения даты и времени, время конца работы продюссера.
\end{itemize}
\subsection{Таблица Instrumentalist}
Таблица \textit{Instrumentalist} содержит информацию об идентификаторе инструменталиста, имени инструменталиста, идентификаторе студии (в которой числится инструменталист), времени начала работы инструменталиста и времени конца работы инструменталиста.
Имеет следующие поля:
\begin{itemize}
	\item \textit{id} --- целое число, первичный ключ, идентификатор инструменталиста;
	\item \textit{name} --- строка, имя инструменталиста;
	\item \textit{studio\_id} --- целое число, внешний ключ, идентификатор студии;
	\item \textit{start\_time} --- тип хранения даты и времени, время начала работы инструменталиста;
	\item \textit{end\_time} --- тип хранения даты и времени, время конца работы инструменталиста.
\end{itemize}

\section{Описание проектируемой ролевой модели на уровне базы данных}